.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--cleric:

Жрец (`Cleric <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=5>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Божества воздействуют своей волей на мир бесконечными способами, и вы один из их самых верных смертных служителей.
	Благословленные божественной магией, вы живете идеалами своей веры, украшаете себя символами своего храма, и усердно тренируетесь владением с любимым оружием вашего божества.
	Ваши заклинания могут защищать и исцелять союзников, или же наказывать противников и врагов вашей веры как того хочет ваше божество.
	Ваша жизнь - жизнь преданности, распространение учения вашей веры как словом, так и делом.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы нетренированны в том что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обученный в Восприятие


	.. rubric:: Спасброски

	Обученный в Стойкость

	Обученный в Рефлекс

	Эксперт в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный Религии

	Обученный 1 из навыков в зависимости от выбора божества

	Обученный 2 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный с простым оружием

	Обученный с любимым оружием божества.
	Если это необычное оружие, вы получаете к нему доступ.

	Обученный безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Нетренированный в обращении с любыми доспехами, однако ваше учение может изменить это.

	Обученный в защите без брони


	.. rubric:: Заклинания

	Обученный в атаках сакральными заклинаниями

	Обученный в КС сакральных заклинаний


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Мудрость**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Мудрости.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**.
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Если вы боевой жрец, вы соблюдаете баланс между использованием заклинаний и атаками оружием, обычно любимым оружием божества.
Если вы священнослужитель, вы преимущественно колдуете заклинания.
Большинство ваших заклинаний могут усиливать, защищать или лечить ваших союзников.
В зависимости от вашего божества, вы получаете дополнительные заклинания, чтобы исцелять союзников или ранить ваших врагов.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Вы можете совершать дипломатические предложения или устраивать впечатляющие речи.
Так как вы мудры, вы улавливаете ложь которую говорят другие.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Вы обнаруживаете магию поблизости и интерпретируете любые религиозные тексты, с которыми сталкиваетесь.
Вы так же можете сосредоточиться на защитном заклинании в случае стычки.
После битвы или опасности вы можете исцелить всех кто был ранен.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы можете проводит службы в храме, путешествовать чтобы нести слово вашего божества, исследовать священные писания, праздновать церковные праздники, или даже основать новый храм.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Посещать храмы и святые места, священные для вашей веры, и быстро находить общий язык с другими поклонниками вашего божества.
* Знать учения священных текстов вашей религии и как они применимы к дилемме.
* Сотрудничать со своими союзниками, если они не просят вас идти против божественной воли.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие могут

* Считать вашу верность впечатляющей, даже если они ее не понимают.
* Ожидают что вы исцелите их раны.
* Полагаются на то, что вы будете взаимодействовать с другими религиозными фигурами.


.. table:: Таблица 3-8: Развитие жреца

	+---------+---------------------------------------------------+
	| Уровень |                 Особенности класса                |
	+=========+===================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                      |
	|         | | Начальные умения,                               |
	|         | | Божество (Deity),                               |
	|         | | Сакральное колдовство (Divine Spellcasting),    |
	|         | | Божественная сила (Divine Font),                |
	|         | | Учение (Doctrine)                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       3 | | Заклинания 2-го уровня,                         |
	|         | | Второе учение (2nd Doctrine),                   |
	|         | | Общая способность,                              |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       5 | | Заклинания 3-го уровня,                         |
	|         | | Бдительность (Alertness),                       |
	|         | | Повышение характеристик,                        |
	|         | | Способность родословной,                        |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       7 | | Заклинания 4-го уровня,                         |
	|         | | Третье учение (3rd Doctrine),                   |
	|         | | Общая способность,                              |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|       9 | | Заклинания 5-го уровня,                         |
	|         | | Решимость (Resolve),                            |
	|         | | Способность родословной,                        |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                        |
	|         | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      11 | | Заклинания 6-го уровня,                         |
	|         | | Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes),     |
	|         | | Четвертое учение (4th Doctrine),                |
	|         | | Общая способность,                              |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      13 | | Заклинания 7-го уровня,                         |
	|         | | Божественная защита (Divine Defense),           |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Specialization), |
	|         | | Способность родословной,                        |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      15 | | Заклинания 8-го уровня,                         |
	|         | | Пятое учение (5th Doctrine),                    |
	|         | | Повышение характеристик,                        |
	|         | | Общая способность,                              |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      17 | | Заклинания 9-го уровня,                         |
	|         | | Способность родословной,                        |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      19 | | Чудотворное заклинание (Miraculous Spell),      |
	|         | | Последнее учение (Final Doctrine),              |
	|         | | Общая способность,                              |
	|         | | Увеличение навыка                               |
	+---------+---------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                        |
	|         | | Способность жреца,                              |
	|         | | Способность навыка                              |
	+---------+---------------------------------------------------+





Особенности класса
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как жрец, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходим уровни рядом с названием.



Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.



Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.



Божество (Deity)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как жрец, вы являетесь смертным служителем божества, которое вы почитаете превыше других.
Наиболее общепринятые божества в Pathfinder представлены в разделе :ref:`ch8--Religion`, вместе с их мировоззрением, сферами интереса, и преимуществами которые вы получаете будучи жрецами этих божеств.
Ваше мировоззрение должно соответствовать разрешенным вашим божеством, как указано в его описании.
Выбор божества делает вас обученный в одном навыке, а так же обученным в обращении с его предпочитаемым оружием.
Если оружие необычное, вы так же получаете к нему доступ.

Так же, ваше божество добавляет заклинания в ваш список заклинаний.
Вы можете подготавливать их так же, как и любые другие заклинания из списка сакральных заклинаний, как только сможете готовить заклинания их уровня, в качестве жреца.
Некоторые из этих заклинаний обычно не числятся в списке сакральных, но они являются такими, если вы таким образом подготавливаете их.


Анафема (Anathema)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Действия, в корне противоречащие мировоззрению или идеалам вашего божества, являются анафемой для вашей веры.
Изучение или наложение заклинаний, совершение действий и использование предметов, которые являются анафемой для вашего божества, забирают у вас благосклонность божества.

Колдовать заклинания с признаком "зло" почти всегда анафема для добрых божеств, а колдовать добрые заклинания - анафема для злых божеств, таким же образом колдовство хаотичных заклинаний - анафема для принципиальных божеств, а колдовство принципиальных заклинаний - анафема для хаотичных божеств.
Нейтральные жрецы, которые поклоняются нейтральному богу, не ограничены этим, но их собственное мировоззрение может измениться со временем если они будут часто колдовать заклинания или использовать способности с признаком соответствующего мировоззрения.
Аналогично, заклинания, которые являются анафемой для принципов или целей вашей веры, могут помешать вашей связи с божеством.
Например, использование заклинания для подъема нежити это анафема для Фаразмы - богини смерти.
В граничных случаях вы и Мастер определяете что будет анафемой.

Если вы совершаете достаточно поступков, являющихся анафемой вашего божества, или ваше мировоззрение изменилось на неразрешенное вашим божеством, вы теряете магические способности идущие от связи с вашим богом.
Теряемые классовые особенности определяются Мастером, но скорее всего они включают в себя :ref:`class-feature--cleric--Divine-Font` и :ref:`class-feature--cleric--Divine-Spellcasting`.
Эти способности могут быть получены вновь только если вы продемонстрируете свое раскаяние совершив ритуал :ref:`ritual--Atone`.


.. _class-feature--Cleric--Divine-Spellcasting:

Сакральное колдовство (Divine Spellcasting)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше божество наделяет вас силой использовать сакральные заклинания.
Вы можете колдовать сакральные заклинания используя активность :ref:`action--Cast-a-Spell`, и вы можете использовать материальные, жестовые и словесные компоненты при колдовстве (см. :ref:`ch7--Casting-Spells`).
Так как вы жрец, то для заклинаний требующих материальные компоненты, вы обычно можете держать сакральный фокус (как например символ веры), вместо необходимости использовать сумку с материальными компонентами.

На 1-м уровне, вы каждое утро можете подготовить два заклинания 1-го уровня и пять чар, из числа обычных заклинаний, находящихся в списке сакральных этой книги (:ref:`spells-list--Divine`) или из числа других сакральных заклинаний к которым у вас есть доступ.
Подготовленные заклинания остаются доступными пока вы не используете их или пока вы снова не подготовите заклинания.
Количество заклинаний, которые вы можете подготовить, называется слотами заклинаний.

По мере того как вы повышаетесь в уровне как жрец, увеличивается количество заклинаний, которые вы можете подготовить каждый день, как и высший уровень заклинаний которые вы можете колдовать, как показано в :ref:`class-feature--Cleric--spells-table`.

Некоторые из ваших заклинаний требуют совершить атаку заклинанием, чтобы узнать на сколько они эффективны, или ваши враги должны сделать бросок против вашего КС заклинаний (обычно это спасбросок).
Так как ваша ключевая характеристика это Мудрость, атаки заклинаниями и КС заклинаний используют модификатор Мудрости.
Подробности о вычислении этих данных описаны в разделе :ref:`ch9--Spell-Attack-Rolls`.

.. _class-feature--Cleric--spells-table:

.. table:: Таблица 3-9: Заклинания жреца в день

	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| Ваш     |      | Уровень заклинания                               |
	+ уровень + Чары +----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	|         |      | 1  | 2  | 3  | 4  | 5  | 6  | 7  | 8  | 9  | 10  |
	+=========+======+====+====+====+====+====+====+====+====+====+=====+
	| 1       | 5    | 2* | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 2       | 5    | 3* | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 3       | 5    | 3  | 2* | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 4       | 5    | 3  | 3* | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 5       | 5    | 3  | 3  | 2* | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 6       | 5    | 3  | 3  | 3* | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 7       | 5    | 3  | 3  | 3  | 2* | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 8       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3* | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 9       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 2* | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 10      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3* | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 11      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2* | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 12      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3* | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 13      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2* | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 14      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3* | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 15      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2* | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 16      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3* | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 17      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2* | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 18      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3* | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 19      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*† |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 20      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*† |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+

**\*** - Ваша божественная сила дает вам дополнительные заклинания *исцеления* или *нанесения ран* этого уровня. Их количество равно 1 + модификатор Харизмы.

**†** - Чудотворное заклинание дает вам слот заклинания 10-го уровня, который работает немного отлично от других.


Усиление заклинаний (Heightening Spells)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы получаете слоты заклинаний 2-го уровня и выше, то можете заполнить их усиленными версиями заклинаний низкого уровня.
Это увеличивает уровень заклинания, усиливая его для соответствия уровню слота.
Многие заклинания имеют специальные улучшения при повышении до определенного уровня.


Чары (Cantrips)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Чары это особые заклинания которые не используют слоты.
Вы можете колдовать чары по желанию, сколько угодно раз в день.
Чары всегда автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого, что равняется самому высокому имеющемуся уровню слота заклинания жреца.
Например, как у жреца 1-го уровня, ваши чары имеют 1-й уровень, а как у жреца 5-го уровня ваши чары имеют 3-й уровень.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено предложение о автоматическом усилении уровня чар.
	Это убирает неясность в отношении уровня чар не-заклинателя и мультиклассового заклинателя.


.. _class-feature--Cleric--Divine-Font:

Божественная сила (Divine Font)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря благословению вашего божества вы получаете дополнительные заклинания, которые направляют либо жизненную силу, называемую положительной энергией, либо ее противоположную силу - отрицательную энергию.
Когда вы подготавливаете ваши заклинания каждый день, вы можете подготовить дополнительные заклинания :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm`, в зависимости от божества.
Заклинание божественной силы, дарованные вашим божеством указаны на строке "Божественная сила" в записи о божестве в разделе :ref:`ch8--Religion`; если перечислены обе силы, вы можете выбирать между *исцелением* и *нанесением ран*.
После того, как вы выбрали, вы не можете изменить свой выбор без изменения морали или божественного вмешательства.

**Исцеляющая сила**: Каждый день вы получаете дополнительные слоты заклинаний, равные максимальному уровню доступных слотов заклинаний жреца.
Вы можете подготовить только заклинания :ref:`spell--h--Heal` в этих слотах.
Их количество равно 1 + ваш модификатор Харизмы.

**Ранящая сила**: Каждый день вы получаете дополнительные слоты заклинаний, равные максимальному уровню доступных слотов заклинаний жреца.
Вы можете подготовить только заклинания :ref:`spell--h--Harm` в этих слотах.
Их количество равно 1 + ваш модификатор Харизмы.



Учение (Doctrine)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Даже среди последователей одного божества, есть немало учений и верований, которые иногда значительно отличаются от жреца к жрецу.
На 1-м уровне, вы выбираете учение и получаете его преимущества его первого учения.
В данной книге представленны учения священнослужителя и боевого жреца.
Каждое учение дает вам начальные преимущества на 1-м уровне.
На 3-м, 7-м, 11-м, 15-м и 19-м уровнях вы получаете преимущества 2-го, 3-го, 4-го, 5-го и последнего учений соответственно.

.. _class-feature--Cleric--Doctrine--Cloistered:

Священнослужитель (Cloistered Cleric)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы жрец священнослужитель, сосредотачивающийся на сакральной магии и вашей связи с доменами божества.

**Первое учение (1 ур.)**: Вы получаете способность жреца :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`.

**Второе учение (3 ур.)**: Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости увеличивается до эксперта.

**Третье учение (7 ур.)**: Ваш уровень мастерства атак сакральными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до эксперта.

**Четвертое учение (11 ур.)**: Вы получаете уровень мастерства эксперта в обращении с любимым оружием божества и безоружных атаках.
Когда вы совершаете критическое попадание этим оружием, то применяете критический эффект специализации оружия; используйте свой КС сакральных заклинаний если необходимо.

**Пятое учение (15 ур.)**: Ваш уровень мастерства атак сакральными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до мастера.

**Последнее учение (19 ур.)**: Ваш уровень мастерства атак сакральными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до легенды.

.. _class-feature--Cleric--Doctrine--Warpriest:

Боевой жрец (Warpriest)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы тренированны в более воинственном учении своего храма, сосредоточившись как на заклинаниях, так и на сражениях.

**Первое учение (1 ур.)**: Вы обучены ношению легких и средних доспехов, и вы имеете уровень мастерства эксперта в спасбросках Стойкости.
Вы получаете общую способность :ref:`feat--Shield-Block`, это реакция для уменьшения урона с помощью щита.
Если любимое оружие вашего божества является простым, вы получаете способность жреца :ref:`class-feat--Cleric--Deadly-Simplicity`.
На 13-м уровне, если вы получаете особенность класса :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Defense`, вы так же становитесь экспертом в ношении легких и средних доспехов.

**Второе учение (3 ур.)**: Вы становитесь обучены обращению с воинским оружием.

**Третье учение (7 ур.)**: Вы получаете уровень мастерства эксперта в обращении с любимым оружием божества и безоружных атаках.
Когда вы совершаете критическое попадание этим оружием, то применяете критический эффект специализации оружия; используйте свой КС сакральных заклинаний если необходимо.

**Четвертое учение (11 ур.)**: Ваш уровень мастерства атак сакральными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до эксперта.

**Пятое учение (15 ур.)**: Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Стойкости ваш результат успех, он становится крит.успехом.

**Последнее учение (19 ур.)**: Ваш уровень мастерства атак сакральными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до мастера.



Способности жреца / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне и каждые 2 уровня после него вы получаете способность жреца.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Cleric`.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне и каждые 2 уровня после него вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены в навыке чтобы выбрать его способность.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1 если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Бдительность (Alertness) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы остаетесь бдительными к угрозам вокруг вас.
Ваш уровень мастерства в Восприятии увеличивается до эксперта.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Решимость (Resolve) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили свой разум решимостью.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Воли увеличивается до мастера.
Когда во время спасброска Воли вы получаете успех, он считается крит.успехом.


Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Рефлекса увеличивается до эксперта.


.. _class-feature--Cleric--Divine-Defense:

Божественная защита (Divine Defense) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши тренировки и божество защищают вас от ранений.
Ваш уровень мастерства в защите без доспеха увеличивается до эксперта.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бОльшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона оружием и безоружными атаками в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 для мастера, и до 4 для легендарного мастерства.


.. _class-feature--Cleric--Miraculous-Spell:

Чудотворное заклинание (Miraculous Spell) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы вознесены своим божеством и получаете поистине невероятные заклинания.
Вы получаете один слот заклинания 10-го уровня и можете подготовить в этом слоте заклинание используя сакральное колдовство.
Вы не получаете больше слотов заклинаний 10-го уровня, однако вы можете взять способность :ref:`class-feat--Cleric--Maker-of-Miracles` чтобы получить второй слот.
Вы не можете использовать этот слот заклинаний для возможностей, которые позволяют вам сотворять заклинания без траты слотов, или тех, которые дают вам больше слотов заклинаний.

.. versionadded:: /errata-r2
	Было пропущено последнее предложение про взаимодействия с другими возможностями.








.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Cleric:

Способности жреца (Cleric Feats)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне на котором вы получаете способность жреца, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны выполнить все предварительные условия, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Deadly-Simplicity:

Убийственная простота (`Deadly Simplicity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=264>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: любимое оружие божества является простым или безоружной атакой; вы обучены обращению с любимым оружием божества

----------

Оружие вашего божества становится особенно сильно в ваших руках.
Когда вы используете оружие своего божества, увеличьте размер кости урона на одну ступень.
Если любимое оружие божества - безоружная атака (как например кулаки, если поклоняетесь Ирори) и кость урона меньше d6, вместо этого увеличьте кость урона до d6.

.. versionadded:: /errata-r2
	В предварительные условия явно добавлено про безоружную атаку.


.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующий термин во многих особенностях класса жреца.

	**Метамагия**: Эти действия изменяют ваши заклинания.
	Вы должны использовать метамагическое действие сразу перед активностью :ref:`action--Cast-a-Spell`, того заклинания, которое хотите изменить.
	Если вы используете любое действие (включая свободные действия и реакции), отличное от :ref:`action--Cast-a-Spell`, вы лишаетесь преимущества метамагического действия.
	Эффекты, добавленные метамагическим действием, являются частью эффекта заклинания, а не метамагического действия.


.. _class-feat--Cleric--Domain-Initiate:

Посвящение домену (`Domain Initiate <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=265>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Ваше божество дарует специальное заклинание относящееся к его силам.
Выберите один домен, из описания вашего божества, который является предметом особого интереса для вас в вашей религии.
Вы получаете начальное доменное заклинание из этого домена, оно уникально для домена и недоступное другим жрецам.
Все домены и доменные заклинания описаны в :ref:`table--8-2`.

Доменные заклинания это вид заклинаний фокусировки.
Использование заклинания фокусировки стоит 1 Очко Фокусировки, и вы начинаете с одним очком в запасе очков фокусировки.
Вы восполняете ваш запас очков фокусировки во время ежедневных приготовлений, и можете восстановить 1 Очко Фокусировки тратя 10 минут на использование активности :ref:`action--Refocus`, чтобы помолиться божеству или послужить его целям.

Заклинания фокусировки автоматически усиливаются до половины вашего уровня с округление до большего целого.
Они не требуют слот заклинаний, но вы и не можете колдовать их используя слоты заклинаний.
Определенные способности могут давать вам больше заклинаний фокусировки и увеличивать запас очков фокусировки, однако запас очков фокусировки никогда не может иметь больше 3 очков.
Полные правила по заклинаниям фокусировки описаны в разделе :ref:`spells--info--Focus-Spells`.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз, каждый раз выбирая другой домен и получая его доменное заклинание.


.. _class-feat--Cleric--Harming-Hands:

Ранящие руки (`Harming Hands <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=266>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

----------

Растет разъедающая сила вашей негативной энергии.
Когда вы используете :ref:`spell--h--Harm`, вы бросаете d10 вместо d8.


.. _class-feat--Cleric--Healing-Hands:

Исцеляющие руки (`Healing Hands <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=267>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

----------

Ваша позитивная энергия сильнее восстанавливает и наполняет жизнью.
Когда вы используете :ref:`spell--h--Heal`, вы бросаете d10 вместо d8.


.. _class-feat--Cleric--Holy-Castigation:

Святое наказание (`Holy Castigation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=268>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: доброе мировоззрение

----------

Вы совмещаете святую энергию с позитивной энергией, чтобы наносить урон демонам, дьяволам и их злым потомкам.
Колдуемое вами заклинание :ref:`spell--h--Heal` наносит урон бесам, как если бы они были нежитью.


.. _class-feat--Cleric--Reach-Spell:

Досягаемое заклинание (`Reach Spell (Cleric) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=181>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

Вы можете увеличить дистанцию ваших заклинаний.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть дистанция, увеличьте дистанцию заклинания на 30 футов.
Как обычно при увеличении дистанции заклинания, если оно имеет дистанцию касания, увеличьте его дистанцию до 30 футов.


.. _class-feat--Cleric--Syncretism:

Синкретизм (`Syncretism <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1186>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: вы поклоняетесь божеству

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 105

----------

Вы увидели пересечение между учениями двух божеств.
Выберите второе божество.
Вы должны соответствовать требованиям мировоззрения и подчиняетесь их указам и анафеме.
Если вы жрец :ref:`class-feature--Cleric--Doctrine--Cloistered`, выберите один из доменов этого божества, получая его преимущества как от :ref:`class-feat--Cleric--Expanded-Domain-Initiate`.
Если вы :ref:`class-feature--Cleric--Doctrine--Warpriest`, то получаете доступ к любимому оружию этого божества и оно становится вторым любимым оружием, и оно получает преимущества от имеющихся у вас способностей и возможностей влияющих на любимое оружие божества, как например :ref:`class-feat--Cleric--Deadly-Simplicity`.
Если у вас другое учение, отличное от перечисленных, либо применяйте наиболее подходящий из представленных вариантов для своего учения, или на усмотрение Мастера, добавьте преимущества второго божества более подходящее вашему учению.


.. _class-feat--Cleric--Splinter-Faith:

Расщепленная вера (`Splinter Faith (Cleric) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1173>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 8

----------

Ваша вера в божество представлена крайне необычным образом, который некоторые могут назвать еретическим.
Когда вы выбираете эту способность, вы должны детально описать основные принципы вашей измененной веры, хотя это не должно влиять на указы или анафему божества.
Выберите 4 домена.
Эти домены должны быть выбраны из числа доменов божества, его альтернативных доменов, и вплоть до 1 домена, который не относится к божеству но и не является его анафемой.
Любое произносимое доменное заклинание, которое не относится к доменам вашего божества, всегда усиленно на 1 уровень ниже, чем обычные заклинания фокусировки.
Для способностей, которые зависят от доменов вашего божества, эти выбранные 4 домена считаются доменами вашего божества, а любые невыбранные вами домены божества числятся альтернативными.

**Особенность**: Если только вы не брали эту способность на 1-м уровне, изменение вашего отношения к божеству требует переобучения, как описано в разделе "Изменение веры (Changing Faith)" (TODO ссылка на Lost Omens: Gods & Magic pg. 8).
Если вы взяли эту способность и получали преимущества от любого эффекта, который требует домена, не включенного в вашу расщепленную веру, как например доменное заклинание от :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`, то вы теряете этот эффект.


.. _class-feat--Cleric--Premonition-of-Avoidance:

Предотвращающее предостережение (`Premonition of Avoidance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1696>`_) |д-р| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Триггер**: Вы совершаете спасбросок против опасности, но еще не сделали бросок

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Ваше божество дает вам небольшое прозрение, предупреждая вас об опасностях сразу до того как они случатся.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к спровоцировавшему спасброску.


.. _class-feat--Cleric--Vile-Desecration:

Мерзкое осквернение (`Vile Desecration <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1697>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: злое мировоззрение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Вы соединяете нечестивую мощь с негативной энергией, чтобы ранить ангелов, архонтов и другим самодовольным обитателям "Внешних планов".
Когда вы колдуете :ref:`spell--h--Harm`, то можете заменить негативный урон наносимый небесным существам, на урон злом.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Cantrip-Expansion:

Расширение чар (`Cantrip Expansion (Cleric) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=183>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Вы изучаете более широкий диапазон простых заклинаний.
Вы можете подготавливать 2 дополнительных чар каждый день.


.. _class-feat--Cleric--Communal-Healing:

Совместное исцеление (`Communal Healing <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=271>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исцеление
- позитивное
- жрец

Вы проводник позитивной энергии, и когда вы проводите ее через себя, это исцеляет некоторые из ваших несильные ранения.
Когда вы колдуете :ref:`spell--h--Heal` чтобы исцелить одно существо, кроме вас, вы восстанавливаете Очки Здоровья в количестве, равном уровню заклинания *исцеление*.


.. _class-feat--Cleric--Emblazon-Armament:

Символ на вооружении (`Emblazon Armament <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=272>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исследование
- жрец

Тщательно вытравливая священный образ на физическом объекте, вы закаляете себя для битвы.
Вы можете потратить 10 минут, на то чтобы украсить оружие или щит символом вашего божества.
Символ не блекнет в течение 1 года, но если вы используете эту способность, то любой предыдущий символ и любой символ нанесенный на предмет мгновенно пропадает.
Этот предмет становится религиозным символом вашего божества и может быть использован для сакральный фокус, а так же получает другое преимущество, в зависимости от типа предмета.
Это преимущество применяется только к последователям божества, которое представленно этим символом.

* **Щит**: Щит получает бонус состояния +1 к своей Твердости (благодаря этому он сильнее снижает урон с помощью реакции :ref:`feat--Shield-Block`).
* **Оружие**: Владелец получает бонус состояния +1 к броскам урона.


.. _class-feat--Cleric--Sap-Life:

Истощить жизнь (`Sap Life <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=273>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исцеление
- жрец

Вы вытягивате жизненную силу из врагом, чтобы исцелить свои раны.
Когда вы колдуете заклинание :ref:`spell--h--Harm` и наносите урон хотя бы одному живому существу, то восстанавливаете Очки Здоровья равные уровню заклинания *нанесение ран*.
Если вы неживое существо, вы не получаете преимущества от этой способности.


.. _class-feat--Cleric--Turn-Undead:

Обратить нежить (`Turn Undead <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=274>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Нежить, пострадавшая от вашей позитивной энергии, может сбежать, из-за врожденного отвращения к силе, противоположной неживой.
Когда вы используете :ref:`spell--h--Heal` чтобы нанести урон нежити, каждая нежить вашего уровня или ниже, которая критически провалит спасбросок, получает состояние "бегство" на 1 раунд.


.. _class-feat--Cleric--Versatile-Font:

Разносторонняя сила (`Versatile Font <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=275>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font` или исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`;
божество, позволяющее жрецу иметь обе силы

----------

Когда вы исследуете аспекты своего божества, вы выходите за рамки ограничений на исцеление или нанесение ран.
Вы можете подготовить либо :ref:`spell--h--Heal`, либо :ref:`spell--h--Harm` в слотах заклинаний, полученных от исцеляющей или ранящей божественной силы.


.. _class-feat--Cleric--Rapid-Response:

Быстрое реагирование (`Rapid Response <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1698>`_) |д-р| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Триггер**: ОЗ союзника снижено до 0

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Во время опасности, вы действуете быстро и эффективно, чтобы предоставить необходимую помощь.
Вы делаете :ref:`action--Stride` к спровоцировавшему союзнику.
Во время движения, вы получаете бонус обстоятельства +10 футов Скорости.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Channel-Smite:

Вложить энергию в удар (`Channel Smite <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=276>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- сакральная
- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font` или исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

**Стоимость**: израсходовать заклинание :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm`

----------

Вы пропускаете разрушительные силы позитивной или негативной энергии в противника, используя атаку в ближнем бою.
Совершите :ref:`action--Strike` в ближнем бою и добавьте урон этого заклинания к урону от Удара.
Это негативный урон, если вы израсходовали заклинание *нанести раны*, или позитивный урон если израсходовали заклинание *исцеление*.

Заклинание расходуется без эффекта, если Удар не попал по цели, или существу нельзя нанести урон этим видом энергии (например, если вы попадете по не нежити с помощью заклинания *исцеление*).


.. sidebar:: Управление нежитью

	Контролируемая нежить получает признак "миньон".
	Миньон может использовать 2 действия за ход и не может использовать реакции.
	Миньон действует в ваш ход, когда вы тратите действие чтобы отдать ему словесные команды (это действие имеет признаки "концентрация" и "слуховой").
	Если не давать команды, миньон нежить не использует действий за исключением своей защиты или чтобы избежать очевидного вреда.
	Если неразумные миньоны нежить оставлены без присмотра хотя бы на 1 минуту, они не действуют, а разумные действуют так, как им заблагорассудится.
	Вы не можете обладать более чем 4 миньона нежитью одновременно.


.. _class-feat--Cleric--Command-Undead:

Повелевать нежитью (`Command Undead <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=277>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`, злое мировоззрение

----------

Вы захватываете силу, оживляющую нежить и подчиняете ее своей воле.
Если следующее ваше действие - использование :ref:`spell--h--Harm` выбрав целью одно существо нежить, вы изменяете эффект заклинания *нанесение ран*.
Вместо обычного эффекта *нанесение ран*, цель становится контролируемой вами, если ее уровень равен вашему или ниже вашего - 3 (?).
Оно может сделать спасбросок Воли чтобы сопротивляться вашему контролю.
Если цель уже находится под чьим-то управлением, контролирующее существо тоже делает спасбросок Воли, а нежить использует лучший результат.

| **Критический успех**: Цель невредима и временно иммунна на 24 часа
| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Нежить становится контролируемым вами миньоном. Заклинание получает продолжительность 1 минуту, но оно развеивается если вы или ваш союзник атакуете миньона нежить.
| **Критический провал**: Как провал, но с продолжительностью в 1 час


.. _class-feat--Cleric--Directed-Channel:

Направленная энергия (`Directed Channel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=278>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Вы можете формировать проводимую вами энергию в одном направлении, достигая дальше и более направленно.
Когда вы колдуете версию заклинания :ref:`spell--h--Harm` или :ref:`spell--h--Heal` с областью, то можете сделать его область 60-футовым конусом вместо 30-футовой эманации.


.. _class-feat--Cleric--Improved-Communal-Healing:

Улучшенное совместное исцеление (`Improved Communal Healing <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=279>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Communal-Healing`

----------

Вы можете направить избыточную проводимую энергию наружу, чтобы помочь союзнику.
Вы можете отдать Очки Здоровья, которые вы получите от :ref:`class-feat--Cleric--Communal-Healing`, одному другому существу находящемуся в досягаемости вашего заклинания :ref:`spell--h--Heal`.
Вы так же можете использовать "Совместное исцеление" когда колдуете *исцеление* выбрав целью только себя, однако, в этом случае вы обязаны отдать дополнительное исцеление кому-то другому.


.. _class-feat--Cleric--Necrotic-Infusion:

Некротическое вливание (`Necrotic Infusion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=280>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`, злое мировоззрение

----------

Вы изливаете негативную энергию в свою нежить, чтобы усилить ее атаки.
Если следующее используемое действие - колдовство :ref:`spell--h--Harm` для восстановления Очков Здоровья одному неживому существу, то до конца своего следующего хода, цель наносит дополнительные 1d6 негативного урона своим оружием ближнего боя или безоружными атаками.

Если заклинание *нанести раны* 5-го уровня и выше, этот урон увеличивается до 2d6, а если 8-го уровня и выше, этот урон увеличивается до 3d6.


.. _class-feat--Cleric--Expanded-Domain-Initiate:

Расширенное посвящение домену (`Expanded Domain Initiate <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1172>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 8

----------

Вы давно почитаете один из менее известных доменов вашего божества.
Выберите один из альтернативных доменов вашего божества.
Вы получаете доступ к этому домену и его начальному доменному заклинанию.


.. _class-feat--Cleric--Radiant-Infusion:

Сияющее вливание (`Radiant Infusion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1699>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: доброе мировоззрение, исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Вы вливаете живительную позитивную энергию в живого союзника.
Если следующее используемое действие - колдовство :ref:`spell--h--Heal` для восстановления Очков Здоровья одному живому существу, то до конца своего следующего хода, цель наносит дополнительные 1d6 позитивного урона своим оружием ближнего боя или безоружными атаками.

Если заклинание *исцеление* хотя бы 5-го уровня и выше, этот урон увеличивается до 2d6, а если хотя бы 8-го уровня и выше, то урон увеличивается до 3d6.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Cast-Down:

Низвержение (`Cast Down <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=281>`_) |д-1| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font` или исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

----------

Чистая сила вашей веры может может обрушиться на врага.
Если ваше следующее действие - колдовство :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` чтобы нанести урон одному существу, и если цель получила урон от заклинания она падает на землю распластавшись.
Если цель критически проваливает спасбросок против заклинания, она так же получает штраф состояния -10 футов к Скорости на 1 минуту.


.. _class-feat--Cleric--Divine-Weapon:

Божественное оружие (`Divine Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=282>`_) |д-св| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Частота**: раз в ход

**Триггер**: вы закончили :ref:`action--Cast-a-Spell` используя один из ваших сакральных слотов заклинаний на этом ходу

----------

Вы перекачиваете остаточную энергию заклинания в используемое оружие.
До конца вашего хода, оружие наносит дополнительные 1d4 урона силой.
Вместо этого вы можете наносить 1d6 урона одним из компонентом мировоззрения вашего божества.
Как обычно, урон мировоззрением может нанести урон только существу противоположного мировоззрения.


.. _class-feat--Cleric--Selective-Energy:

Избирательная энергия (`Selective Energy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=283>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

По мере того, как вы призываете божественную силу, вы можете помешать некоторым врагам извлечь из этого выгоду или не навредить некоторым союзникам.
Когда вы колдуете версию заклинаний :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` которая имеет область действия, то можете указать существ, на которых заклинание не подействует.
Количество существ равно вашему модификатору Харизмы (минимум 1).


.. _class-feat--Cleric--Steady-Spellcasting:

Стойкое колдовство (`Steady Spellcasting (Cleric) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=194>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Уверенные в своем мастерстве, вы так просто не теряете заклинания.
Если реакция прервет ваше колдовство, пройдите чистую проверку с КС 15.
В случае успеха, ваше действие не прерывается.


.. _class-feat--Cleric--Magic-Hands:

Магические руки (`Magic Hands <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1700>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Healing-Hands`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Благословение вашего божества усиливает ваши исцеляющие способности, заставляя ваше обычное лечение работать как по волшебству.
Когда вы успешно совершаете проверку Медицины для :ref:`skill--Medicine--Treat-Wounds`, то ваше действие получает признак "сакральный" и вы вылечиваете максимальное количество 2d8 (или 4d8 при крит.успехе).
Если у вас есть способности, которые добавляют дополнительные кости к :ref:`skill--Medicine--Treat-Wounds`, то их вы бросаете как обычно.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Advanced-Domain:

Совершенствование в домене (`Advanced Domain <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=285>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`

----------

Ваше обучение или молитвы открыли более глубокие секреты домена вашего божества.
Вы получаете улучшенное заклинание из одного домена который вы знаете (как описано в :ref:`table--8-2`).
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз.
Каждый раз, вы должны выбрать другое улучшенное заклинание из другого домена, в котором у вас есть начальное заклинание.


.. _class-feat--Cleric--Align-Armament:

Мировоззрение вооружения (`Align Armament <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=286>`_) |д-1| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец
- божественный
- разрушение

**Частота**: 1 раз за раунд

**Предварительные условия**: злое, доброе, хаотичное или принципиальное божество

----------

Вы приводите оружие в метафизическое соответствие с убеждениями вашего божества.
Когда вы выбираете эту способность, выберите хаос, зло, добро или принципиальность.
Ваш выбор должен соответствовать одной из компонент мировоззрения вашего божества.
Это действие имеет признак, соответствующий выбранной компоненте мировоззрения.

Вы касаетесь оружия при использовании этого действия.
На 1 раунд это оружие наносит дополнительные 1d6 урона выбранным мировоззрением, существам противоположного мировоззрения.
Например если вы выбрали "добро", оружие нанесет дополнительные 1d6 урона злому существу.
Если снова используете эту способность, любой дополнительный урон от предыдущего использования пропадает.

**Особенность**: Вы можете взять эту способность второй раз, выбрав другую компоненту мировоззрения вашего божества.
Когда вы используете способность, то можете выбрать одну из двух компонент.


.. _class-feat--Cleric--Channeled-Succor:

Направленная помощь (`Channeled Succor <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=287>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

----------

Вы можете убирать состояния с божьей милости.
Вы можете пожертвовать одно подготовленное заклинание :ref:`spell--h--Heal` из дополнительных слотов полученных от исцеляющей :ref:`class-feature--cleric--Divine-Font`, чтобы использовать одно из следующих заклинаний: :ref:`spell--r--Remove-Curse`, :ref:`spell--r--Remove-Disease`, :ref:`spell--r--Remove-Paralysis` или :ref:`spell--r--Restoration`.
Заклинание усиливается до того же уровня что и пожертвованное *исцеление*.


.. _class-feat--Cleric--Cremate-Undead:

Испепеление нежити (`Cremate Undead <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=288>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Ваша позитивная энергия поджигает нежить.
Когда вы колдуете :ref:`spell--h--Heal`, чтобы нанести урон нежити, то каждая нежить получившая урон, так же получает продолжительный урон огнем, равный уровню заклинания.


.. _class-feat--Cleric--Emblazon-Energy:

Символ энергии (`Emblazon Energy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=289>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Emblazon-Armament`

----------

С помощью силы стихий вы делаете свой символ божества более мощными.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Cleric--Emblazon-Armament`, то можете выбрать из следующих эффектов, вместо обычных эффектов способности.
Эти эффекты имеют те же ограничения что и базовые варианты.

* **Щит**: Выберите кислоту, холод, электричество, огонь или звук. Использующий щит получает бонус обстоятельства щита к спасброскам против этого типа урона, а так же может использовать :ref:`feat--Shield-Block` против этого типа урона. Щит так же получает сопротивление этому типу урона, равное половине вашего уровня, если у вас есть доменное заклинание с соответствующим признаком стихии (например "огонь").
* **Оружие**: Выберите кислоту, холод, электричество, огонь или звук. Оружие наносит дополнительные 1d4 урона этого типа. Увеличьте этот дополнительный урон до 1d6 если у вас есть доменное заклинание с соответствующим признаком стихии (например "огонь").


.. _class-feat--Cleric--Martyr:

Мученик (`Martyr <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1701>`_) |д-1| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 

----------

Вы идете на крайние меры, чтобы поддержать своих союзников, даже если это означает причинение вреда самому себе.
Если ваше следующее действие - колдовать :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` используя исцеляющую или ранящую божественную силу для восстановления ОЗ одному союзнику, то вы можете направить свою собственную жизненную силу через заклинание.
Вы теряете 1d8 ОЗ за уровень заклинания, которые никак не могут быть снижены или ослаблены, а ваш союзник восстанавливает ОЗ, равное этому количеству.


.. _class-feat--Surging-Focus:

Прилив сосредоточения (`Surging Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1702>`_) |д-св| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Частота**: раз в день

**Триггер**: ОЗ союзника, которого вы можете видеть, снизилось до 0

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Когда союзник, которого вы можете видеть, падает в битве, ваша побуждение сражаться или бежать вызывает внутри прилив мощи вашего божества.
Вы мгновенно восстанавливаете 1 Очко Фокусировки.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Castigating-Weapon:

Наказывающее оружие (`Castigating Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=290>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Holy-Castigation`

----------

Сила наказания вашего божества укрепляет ваше тело, чтобы вы могли сразить нечестивых.
После того как вы нанесите урон бесу, используя :ref:`spell--h--Heal`, ваше оружие или :ref:`action--Strike` без оружия до конца хода, наносит бесам дополнительный урон добром, равный половине уровня заклинания *исцеление*.
Это складывается с любым уроном добром, который оружие уже наносит (например от *святой* руны).


.. _class-feat--Cleric--Heroic-Recovery:

Героическое восстановление (`Heroic Recovery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=291>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`, доброе мировоззрение

----------

Ваша восстанавливающая сила бодрит исцеленного.
Если ваше следующее действие - колдовать :ref:`spell--h--Heal` выбрав целью одно живое существо и цель восстанавливает ОЗ от заклинания, она так же получает три бонуса до конца своего следующего хода: бонус состояния 5 футов к Скорости, бонус состояния +1 к броскам атаки, и бонус состояния +1 к броскам урона.


.. _class-feat--Cleric--Improved-Command-Undead:

Улучшенное повелеванье нежитью (`Improved Command Undead <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=292>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Command-Undead`, ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`, злое мировоззрение

----------

Нежить находит почти невозможным сопротивляться вашим командам.
При использовании :ref:`class-feat--Cleric--Command-Undead`, если нежить успешно прошла спасбросок, но это не был крит.успех, она становится вашим миньоном на 1 раунд.
Если нежить проваливает спасбросок, то становится вашим миньоном на 10 минут.
Если она крит.проваливает, то становится вашим миньоном на 24 часа.


.. _class-feat--Cleric--Replenishment-of-War:

Наполнение войной (`Replenishment of War <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=293>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: эксперт в обращении с любимым оружием вашего божества

----------

Сражение с врагами дает похвалу и защиту от вашего божества.
Когда вы наносите урон существу с помощью :ref:`action--Strike`, используя любимое оружие вашего божества, вы получаете временные ОЗ равные половине вашего уровня, или равные вашему уровню, если удар был критическим попаданием.
Эти временные ОЗ длятся до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--Cleric--Shared-Avoidance:

Общее предостережение (`Shared Avoidance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1703>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Premonition-of-Avoidance`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Вы можете проецировать свои предчувствия опасности на своих союзников.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Cleric--Premonition-of-Avoidance`, союзники в пределах 15 футов от вас, которые бросают тот же спасбросок против той же опасности, тоже получают бонус обстоятельства +2 к своему спасброску.


.. _class-feat--Cleric--Shield-of-Faith:

Щит веры (`Shield of Faith <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1704>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Остаточная энергия вашего доменного заклинаний укрепляет вашу защиту.
Когда вы тратите Очко Фокусировки, чтобы колдовать доменное заклинание, вы получаете бонус состояния +1 к своему КБ, до начала своего следующего хода.


.. _class-feat--Cleric--Through-Spell:

Сквозное заклинание (`Through Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1705>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 122

----------

Заклинания, которые вы произносите, могут ненадолго трансформироваться в жизненную сущность, безвредно перемещаясь между вами и вашей целью сквозь живых существ и нежить, блокируясь только твердыми объектами.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, которое требует совершить бросок атаки заклинанием, то ваши цели не получают преимуществ от укрытия предоставляемого живыми или неживыми существами.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Defensive-Recovery:

Защитное восстановление (`Defensive Recovery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=294>`_) |д-1| / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font` или исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

----------

Ваша вера в дополнение к исцелению дает временную защиту.
Если ваше следующее действие - колдовать :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` выбрав целью одно живое существо и цель восстанавливает ОЗ от заклинания, она так же получает бонус состояния +2 к КБ и спасброскам на 1 раунд.


.. _class-feat--Cleric--Domain-Focus:

Сосредоточение домена (`Domain Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=295>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: одно или более доменных заклинаний

----------

Возрастает ваша преданность доменам божества, как и сила, дарованная вам.
Если вы потратили хотя бы 2 Очка Фокусировки с последнего использования :ref:`action--Refocus`, то восстанавливаете 2 Очка Фокусировки вместо 1 при использовании :ref:`action--Refocus`.


.. _class-feat--Cleric--Emblazon-Antimagic:

Символ антимагии (`Emblazon Antimagic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=296>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Emblazon-Armament`

----------

Символ вашего божества защищает от атакующей магии.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Cleric--Emblazon-Armament`, то можете выбрать из следующих эффектов, вместо обычных эффектов способности.
Эти эффекты имеют те же ограничения что и базовые варианты.

* **Щит**: Когда владеющий щитом поднимает его, то получает бонус обстоятельства щита к спасброскам против магии и может использовать :ref:`feat--Shield-Block` против урона от заклинаний врагов.
* **Оружие**: Когда владеющий оружием критически попадает им, то может попытаться противодействовать заклинанию на цели, используя в качестве уровня противодействия половину своего уровня, округленную до большего целого. Если он это делает, то вытравленный символ божества мгновенно пропадает.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Исправлен уровень противодействия (1/2^).


.. _class-feat--Cleric--Shared-Replenishment:

Совместное наполнение (`Shared Replenishment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=297>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Replenishment-of-War`

----------

Когда ваше божество благословляет ваши воинственные действия, вы можете поделиться этой милостью со своими союзниками.
Вы можете передать временные ОЗ, полученные от :ref:`class-feat--Cleric--Replenishment-of-War`, своему союзнику находящемуся в пределах 10 футов.
Вы можете каждый раз давать эти временные ОЗ другому союзнику, таким образом вы можете дать их нескольким существам за один ход.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Deitys-Protection:

Защита божества (`Deity's Protection <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=298>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Advanced-Domain`

----------

Когда вы взываете к силе своего божества, чтобы исполнить волю домена, то получаете божественную защиту.
После вашего использования доменного заклинания, вы получаете сопротивление всему урону до начала вашего следующего хода.
Величина сопротивления равна уровню использованного доменного заклинания.


.. _class-feat--Cleric--Extend-Armament-Alignment:

Продленное мировоззрение оружия (`Extend Armament Alignment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=299>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Align-Armament`

----------

Мировоззрение накладываемое на оружие длится значительно дольше.
Продолжительность :ref:`class-feat--Cleric--Align-Armament` увеличивается до 1 минуты.


.. _class-feat--Cleric--Fast-Channel:

Быстрая энергия (`Fast Channel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=300>`_) / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font` или исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

----------

Божественная сила всегда рядом с вами и быстро откликается на зов.
Когда вы колдуете :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` тратя 2 действия, вы можете получить эффекты версий за 3 действия.

Вы можете делать это с *нанесением ран* если у вас есть ранящая божественная сила или с *исцелением* если у вас есть исцеляющая божественная сила (или с обоими, если у вас есть :ref:`class-feat--Cleric--Versatile-Font`)


.. _class-feat--Cleric--Swift-Banishment:

Быстрое изгнание (`Swift Banishment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=301>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Триггер**: Вы критически попали по существу, которое не на своем домашнем плане

**Требования**: У вас есть подготовленное заклинание :ref:`spell--b--Banishment`

----------

Сила вашего удара отправляет жертву обратно на ее родной план бытия.
Вы тратите подготовленное заклинание :ref:`spell--b--Banishment`, воздействуя на существо по которому вы критически попали, без необходимости колдовать это заклинание.
Существо может попытаться сопротивляться заклинания как обычно.


.. _class-feat--Cleric--Ebb-and-Flow:

Прилив и отлив (`Ebb and Flow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1706>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Versatile-Font`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 123

----------

Вы можете одновременно извлекать как положительную, так и отрицательную энергию, чтобы ранить своих врагов и исцелить своих союзников.
Если ваше следующее действие - колдовать версию :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` за 1 или 2 действия, выберите в пределах дистанции одно существо, которое получит от заклинания урон и другое существо, которое исцелится от заклинания.
Ваши цели *исцеления* или *нанесения ран* - существа.


.. _class-feat--Cleric--Premonition-of-Clarity:

Предчувствие ясности (`Premonition of Clarity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1707>`_) |д-р| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- жрец

**Частота**: раз в час

**Триггер**: Вы проваливаете спасбросок против ментального эффекта

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 123

----------

Ваше божество отправляет вам видение судьбы, чтобы закалить вас против ментальных атак.
Перебросьте спровоцировавший спасбросок с бонусом обстоятельства +2.
Вы должны использовать второй результат, даже если он хуже.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Eternal-Bane:

Вечное проклятие (`Eternal Bane <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=302>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: злое мировоззрение

----------

Жизнь во зле сделала вас связующим звеном мерзкой силы вашего божества.
Вы постоянно окружены заклинанием :ref:`spell--b--Bane` уровнем равным половине вашего уровня (округленного до большего целого).
Радиус 15 футов, и вы не можете увеличить его.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание; если вы это делаете, оно автоматически возвращается через 1 минуту.


.. _class-feat--Cleric--Eternal-Blessing:

Вечное благословение (`Eternal Blessing <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=303>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: доброе мировоззрение

----------

Ваши добрые дела принесли благодать вашего божества навечно.
Вы постоянно окружены заклинанием :ref:`spell--b--Bless` уровнем равным половине вашего уровня (округленного до большего целого).
Радиус 15 футов, и вы не можете увеличить его.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание; если вы это делаете, оно автоматически возвращается через 1 минуту.


.. _class-feat--Cleric--Resurrectionist:

Воскреситель (`Resurrectionist <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=304>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Вы можете заставить существо, возвращенное с грани смерти, жить и продолжать исцеляться.
Когда вы восстанавливаете ОЗ существу с состоянием "при смерти" или возвращаете мертвое существо к жизни и восстанавливаете ему ОЗ, то даете такому существу быстрое исцеление 5 на 1 минуту.
Это быстрое исцеление заканчивается, если существо теряет сознание.


.. _class-feat--Cleric--Remediate:

Устранение (`Remediate <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1708>`_) |д-св| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

**Предварительные условия**: ранящая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font` или исцеляющая :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`

**Частота**: раз в час

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 123

----------

Если ваше следующее действие - использовать свою :ref:`class-feature--Cleric--Divine-Font`, чтобы колдовать версию :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` за 3 действия для нанесения урона существам, от вы можете взять остаточную энергию, для уравновешивания противоположной силы.
Вы используете ваше заклинание *исцеление* или *нанесение ран*, чтобы попытаться противодействовать одному эффекту в области заклинания с признаком "хаос", "принципиальность", "зло" или "добро".
Выбранный признак должен быть противоположен компоненте мировоззрения вашего божества; если ваше божество нейтральное, то вы можете выбрать любой из этих признаком.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Domain-Wellspring:

Источник домена (`Domain Wellspring <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=305>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Focus`

----------

Выраженность вашего сосредоточения растет от сделанного вами вклада в домены.
Если вы потратили хотя бы 3 Очка Фокусировки с последнего использования :ref:`action--Refocus`, то восстанавливаете 3 Очка Фокусировки вместо 1 при использовании :ref:`action--Refocus`.


.. _class-feat--Cleric--Echoing-Channel:

Перекликающаяся энергия (`Echoing Channel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=306>`_) |д-1| / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- жрец

Когда вы выпускаете позитивную или негативную энергию, вы также создаете небольшой карман этой энергии.
Если ваше следующее действие - колдовать :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm` тратя 2 действия чтобы исцелить или нанести урон одному существу, выберите одно дополнительное существо рядом с вами или целью.
Это существо становится целью такого же заклинания, но версией за 1 действие.
Это заклинание такого уровня как и заклинание *исцеления* или *нанесения ран* за 2 действия, и не тратит ваш слот заклинаний.


.. _class-feat--Cleric--Improved-Swift-Banishment:

Улучшенное быстрое изгнание (`Improved Swift Banishment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=307>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Swift-Banishment`

----------

Вы с легкостью изгоняете существо при помощи оружия.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--Cleric--Swift-Banishment` пока у вас есть доступный слот заклинания 5-го уровня или выше, даже если у вас нет подготовленного заклинания :ref:`spell--b--Banishment`.
Вы должны пожертвовать подготовленное заклинание 5-го уровня или выше и создаваемый эффект *изгнания* усиливается до уровня этого заклинания.
Ваше оружие служит специальным материальным компонентом для *изгнания*, заставляя цель получить штраф -2 к спасброску против любого *изгнания*, которое вы колдуете с помощью :ref:`class-feat--Cleric--Swift-Banishment`.


.. _class-feat--Cleric--Miraculous-Possibility:

Чудесная возможность (`Miraculous Possibility <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1709>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 123

----------

Ваше божество наделяет вас способностью совершать небольшие чудеса, позволяя легко приспосабливаться к изменяющимся потребностям ваших обязанностей.
Один раз в течение ваших ежедневных приготовлений вы можете использовать слот для заклинания, чтобы удерживать чистый божественный потенциал, а не использовать его для подготовки заклинания.
Вы можете использовать этот слот, чтобы сотворить любое известное вам заклинание из сакрального списка, которое как минимум на 2 уровня ниже выбранного слота.
Заклинание работает так же, как если бы оно было на 2 уровня ниже.
Вам не надо подготавливать в этом слоте никакое конкретное заклинание, пока вы не будете его колдовать.


.. _class-feat--Cleric--Shared-Clarity:

Общая ясность (`Shared Clarity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1710>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Cleric--Premonition-of-Clarity`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 123

----------

Вы можете проецировать ваше предчувствие ясности на своих союзников.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Cleric--Premonition-of-Clarity`, союзники в пределах 15 футов от вас, которые провалили тот же спасбросок против того же ментального эффекта, тоже могут потратить свою реакцию, чтобы перебросить провалившийся спасбросок с бонусом обстоятельства +2.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Cleric--Avatars-Audience:

Аудиенция аватара (`Avatar's Audience <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=308>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

Ваше значительное служение сделало вас низшим вестником вашего божества, что дает вам определенные привилегии.
Во-первых, любое существо, с которым вы сталкиваетесь, инстинктивно знает, что вы говорите от имени своего божества.
Во-вторых, если вы проводите ритуал :ref:`ritual--Commune`, чтобы связаться со своим божеством, вам не нужно платить за это цены, и вы автоматически получаете критический успех.
В-третьих, раз в день вы можете колдовать :ref:`spell--p--Plane-Shift` как сакральное врожденное заклинание, но только чтобы отправить в царство вашего божества.
Когда вы колдуете его подобным образом, время использования равно 1 минуте, ваш религиозный символ является достаточным камертоном для этого заклинания, и вы появляетесь именно там, где хотите быть.
Если вы в царстве вашего божества из-за этого заклинания, то можете вернуться в место которое вы покинули когда колдовали его, потратив одиночное действие, которое имеет признаки "концентрация" и "сакральное".


.. _class-feat--Cleric--Maker-of-Miracles:

Чудотворец (`Maker of Miracles <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=309>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Cleric--Miraculous-Spell`

----------

Вы проводник поистине божественной силы.
Вы получаете дополнительный слот заклинания 10-го уровня.


.. _class-feat--Cleric--Metamagic-Channel:

Метамагическая энергия (`Metamagic Channel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=310>`_) |д-св| / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- жрец
- концентрация

Глубокое понимание божественных откровений о природе жизненной сущности, позволяет вам свободно манипулировать эффектами вашей позитивной или негативной энергии.
Используйте 1 метамагическое действие, которое вы можете выполнять и обычно занимающее одиночное действие (|д-1|), и применимое к заклинанию :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm`.
Если вы используете его таким образом, то эффекты применяются только к *исцелению* или *нанесению ран*.





.. include:: /helpers/actions.rst